\documentclass{scrartcl}
\usepackage[mark]{gitinfo2}
\usepackage{xspace}
\usepackage[italian]{babel}

\newcommand{\release}{ver.\gitAbbrevHash\ \gitAuthorDate}

\title{Nicola Bernardini\\[-0.25\baselineskip]{\tiny (\release)}}
\subtitle{Nota biografica}
\date{~}

\setlength{\parskip}{\baselineskip}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

Nicola Bernardini \`e nato a Roma nel 1956. Ha studiato composizione  con
Thomas McGah e John Bavicchi al Berklee College of Music di Boston  dove
si \`e diplomato  nel  1981.
Ha   composto   lavori   per   strumenti
elettroacustici, elaboratore e strumenti tradizionali.

In qualit\`a  di  esecutore  e  collaboratore  tecnico  ha  lavorato  con
musicisti quali Alvise Vidolin, Claudio Ambrosini, Giorgio Battistelli,  Luciano  Berio,
Aldo Clementi, Alvin Curran, Adriano Guarnieri, Luigi Nono,  Musica
Elettronica Viva (MEV), Fausto Razzi,  Salvatore Sciarrino, Marco Stroppa,  e molti altri.

\`E docente di Composizione Musicale Elettroacustica al Conservatorio ``Santa
Cecilia'' di Roma. Collabora con la Fondazione Isabella Scelsi
al progetto di recupero e archiviazione digitale della collezione di nastri
del compositore Giacinto Scelsi.
Nel 2009 ha fondato in seno al Conservatorio di Padova e in collaborazione col
Centro di Sonologia Computazionale dell'Universit\`a di quella citt\`a
il laboratorio \emph{SaMPL}, primo \emph{living--lab} al mondo
interamente dedicato alla musica e ai musicisti.

\end{document}

\begin{document}
